一人一個三十歲要做到的事/習慣/物件

事: 獨立生活
習慣: 理財建立投資組合
物: 冇咩都得可揾到其他野取代

理財支持冇咩都得 支持獨立生活 有能力揾錢去理財

認同要有自己既投資組合, 身邊有不少朋友仲係淆底唔夠膽投資

老話題：
三十左右時，父母年紀開始算老年
應該又會到談婚論嫁的時候
事業又起步緊

點可以平衡下？

買樓

事: 獨立生活
習慣: 理財建立投資組合
物: 冇咩都得可揾到其他野取代

理財 > 冇咩都得 > 獨立生活 > 有能力揾錢 > 理財

如果真係要講物，請選擇

愛護身體 健康同體力最重要
無一樣野比呢樣野更值錢珍貴

本身搵得算多錢嘅就keep住單身最好

父母努力應該唔駛幫
事業應有眉目 冇就應該開始轉到投資/創業
老婆仔女是緣份不能強求 有唔代表好/幫到自己

揾到錢唔係成家立室?
毒J冇錢先單身?

可唔可以分享下點建立投資組合

不外乎樓股債金期匯

成家立室即時冇左一堆錢

返工返到人生完左架啦！完左架啦！上帝都沒法攙扶架啦！唔死一身潺呀 ！好地地一個人生咁就完左架啦！

我唔識做架！唔好罵我呀！！！我要返屋企呀！！

真的想哭！真的想哭！返工怎會一臉笑容

你地知唔知呀！！！我每一日係返工路上，都好想捉住每一個路人講：我返工返到人生完左架啦！！！ 你知唔知呀！！！

揾到錢怕咩冇
錢要黎洗落自己想要的地方

唔倚賴交通工具

轉工/轉移自己視線去其他地方

三十歲已經買左車同樓
但諗翻起自己除左工作上好似好多野都無試過
無試過住hall 無試過working holiday
自己既青春on99咁就無晒 父母年紀又愈黎黎大
好多時候工作生活上有問題都要一個人頂晒
一諗起就好攰

屌閪控制到幾時出

整合下先

事: 獨立生活 搵得算多錢嘅keep住單身 轉工/轉移自己視線去其他地方 住hall working holiday 屌閪控制到幾時出

習慣: 理財建立投資組合 唔倚賴交通工具

物: 冇咩都得可揾到其他野取代 買樓 愛護身體 健康同體力 車

整合下先

事: 獨立生活 搵得算多錢嘅keep住單身 轉工/轉移自己視線去其他地方 住hall working holiday 屌閪控制到幾時出 係英格蘭建新香港

習慣: 理財建立投資組合 唔倚賴交通工具

物: 冇咩都得可揾到其他野取代 買樓 愛護身體 健康同體力 車

整合下先

事: 獨立生活 搵得算多錢嘅keep住單身 轉工/轉移自己視線去其他地方 住hall working holiday 屌閪控制到幾時出 係英格蘭建新香港 事業應有眉目冇就應該開始轉到投資或創業

習慣: 理財建立投資組合 唔倚賴交通工具

物: 冇咩都得可揾到其他野取代 買樓 愛護身體 健康同體力 車 老婆仔女是緣份不能強求有唔代表好幫到自己 父母努力應該唔駛幫

可以提出下你做過人地未做過的事

整合下先

事: 獨立生活冇其他幫都可生活 搵得算多錢嘅keep住單身 轉工/轉移自己視線去其他地方 住hall working holiday 屌閪控制到幾時出 係英格蘭建新香港 事業應有眉目冇就應該開始轉到投資或創業

習慣: 理財建立投資組合 唔倚賴交通工具

物: 冇咩都得可揾到其他野取代 買樓 愛護身體 健康同體力 車 老婆仔女是緣份不能強求有唔代表好幫到自己 父母努力應該唔駛幫

二十歲已經做到

盧總

學識學低自己情緒
唔好下下情緒主導自己，如無心情就唔做嘢

另外一定要搵到自己興趣，冇就發掘下

要keep住學嘢，唔學嘢淨係識返工放工玩，人生係垃圾
建議唔好生仔

（利申得思想年齡過30）

要做到既事：結婚 有小朋友 帶到屋企人去英國移居跟手移民

習慣：投資 每月要有幾千被動收入 一星期做三日HIIT

物件就要學識斷捨離 唔要既野 頭也不回咁放哂佢

有一百萬

錢要洗落自己想要的地方
所以咪唔想成家立室囉 個世界咁美好

我都唔敢
所以想知點樣入門
想知由零開始玩股票應該向邊類公司/行業研究？
自己唔係咁熟個行情同埋市場流動
有冇啲係唔洗考慮到咁多層次 純粹睇個業績、前景就ok？
唔洗多，幾十/幾百蚊被動收入已經收貨，始終要循序漸進

交左學費自然識

師兄, 每個人都係咩都唔識/識少少就去嘗試投資, 係當中慢慢學。
無人會教你點投資, 人地講完都唔好信足, 自己要有自己既投資理念。
一開始用HKD 50,000開始做唔同嘗試, 相信半年內已經學到唔少, 可以穩定每月被動搵多HKD10,000。

P.S. 連登財經台幫到你, 但都係唔好信足

你睇左wiki英文版 "投資"再講

明白，唔該巴打
我都明白係要落手嘗試先學到嘢
但我想請教作為新手，有冇話由邊類型公司開始入手
或者咁講，當考慮一隻股嘅時候，最基礎係要閱讀啲咩資訊？

好，放工返去睇下

財務自由

30歲最少可以財務自由
被動收入>$20000month

30歲30k

上一代唔係好多父母都識理財
保險 退休金乜都冇
淨係識養兒防老

女人就唔洗需要咁辛苦諗呢d野，反正結左婚之後都係生仔湊小朋友、打理下屋企

完全同意 搵到錢嘅唔需要搵另一半

30歲之前已經結左婚啦...
Btw 結婚同事業有咩矛盾....?

一個單位
一架車
一隻錶
一條女

好後悔28歲先開始投資
而家30了, 賺唔返28之前冇佐既機會成本

冇諗過生仔
女人都要有自己財政，唔可以一味依賴男人
touch wood離婚/分手個陣淨係可以靠自己

咁有車有樓有埋女就得啦，理撚大學時期既野咩

我都覺得可以獨立呢part 最難 有冇高人指點下

絲打係咪不嬲都好獨立㗎

多謝 巴打！

上一代識勤力好過識投資，靠投資自己即可上流

買樓自住收租

第三點好多人都做唔到
身邊仲有好多朋友唔買名牌包包唔得
對佢地黎講，唔需要節儉，節儉只係為左儲錢買包包

忽然明白「節儉是美德」，係窮人諗出黎安慰自己

不過我會繼續節儉

有女朋友

投資角度其實航空股依家先係入貨好時機，已經好難會有更低位出現，而只要疫苗一面世，就會股價反彈
反而新經濟股依家進入緊危險期，當然短炒空間仍然都有，只係對於新手嚟講風險就大好多。不過蘋果同tesla依家都係入貨好時機，短線仲可以繼續炒市場情緒

只要疫苗一面世

30之時應該有:
1.1自住1收租樓
2. 讀完一個Master + 1個Second degree
3. 3年前要結婚，依家有細路
4. 月薪60k

大膽車
大波妹
大檸樂

要獨立生活毒L住但要出面有SP可以控制屌西幾時出，有個人投資組合足夠比自己移民英格蘭投資同創業，之後唔依賴交通工具（呢個係外國好似幾合理，靠working holiday 搵到錢但住窮hall，最後全副身家用黎建立新香港

聽落好似都唔錯
利申22

搵定後路移民

平凡
無論你讀書時幾咁出眾 食女幾多 一到左30基本上你都要認定自己只係一個平凡人

all in TSLA

一定係買樓,一個男人無層樓係香港真係人不似人

控制到男人幾時出野

我仲遲過你, 咁好過唔投資

事：三十歲前要上連登問人三十歲前應該做咗咩事

不如試下唔好講包包，講袋/手袋?

供樓

50,000揾10,000?炒牛熊就得玩正股嗰本應該加多個零就差唔多

事：搵錢
習慣：搵錢
物件：錢

魔法師轉職

agree, 唔知佢地諗乜，覺得投資係呃人，好大風險，會輸到跳樓咁

事業無眉目仲叫人創業

1）認真發展一兩樣興趣，甚至成為副業； 2）減少無謂應酬+消費，開始儲蓄同投資；3）建立運動的習慣；4）護膚

有識得抽時間嘅心去陪屋企人（對你好仆街嘅例外）

千人斬

用年齡限制自己做乜做乜本身已經有問題

up乜春
用年紀去劃分係好on9既事

有事業
有婚姻
乜都無就起碼有個方向
都無就起碼有d錢
都無，就算吧啦

習慣：如果30歲前冇女/冇仔，呢世再有嘅機率就會好低，咪撚日鳩日好似怨婦咁叫春，一係就改變/增值自己同30歲前唔同嘅地方

>另外一定要搵到自己興趣
係搵到錢嘅興趣

投資左落自己到
仲等緊回報期

自己肯做飯

Body check

仲要定期做

仆街睇漏咗隻字，自膠

好過我28歲之前亂投資
30歲要由負數開始

傻啦 離婚個陣你分條仔一半身家啦
香港法律咁保護女性

你咪當係一個統計囉

會窮

性別定型

認真架羅

投資（樓/金/股票/波/馬）

移民

師兄希望你打錯字
五萬本玩半年可以每個月被動賺一萬？

一年要被動賺十二萬 當你收到十厘咁痴線喇
你都要有百二萬本喎
你五萬玩半年可以去到百二萬？

唔好比錯誤expectation人好啲

....經驗之談...因人而異

做咩咁多負評?

獨立生活>自己一個住?

我個諗法係
反正放係銀行都會貶值
就算輸少少都冇分別
銀行都拎你既錢去投資
贏幾多都係比幾蚊你當息
咁點解我唔自己攞去投資

三十歲100萬都冇會唔會廢左啲
畢左業咁多年做廢青?

sor

因為連登仔做唔到都唔可以見得人好
我做唔到=你地都唔應該做到

我就投資落tesla , appl 你就落自己度

冇樓
冇車
冇女
儲咗少少錢
人生自由

有自己財政唔洗下下睇人面色
同人嘈交都有底氣

遲早會有

當你廢極平均一個月搵2萬蚊，24歲畢業做6年駛少啲都有140萬

窮緊

搵2萬儲2萬？巴打好勁

事: 婚姻生活
習慣: 亂咁洗錢都洗唔哂
物: 啲嘢用舊咗要捨得揼

唔識光合作用，點算

onlun9

佢地係講包包既人

我最貴果個袋1千蚊

不嬲覺得名牌袋叫包包
暗喻好似大陸人追名牌叫包包

平野叫袋

可能錯左 以後改下

家用同支出唔洗計咩大佬 你自己都無可能唔玩唔食唔交家用啦

去過旅行

淨係覺得叫名牌袋叫包包好cheap好大陸

唔明點解會有人咁叫

如果你平時唔係咁叫開嘅話都無野

巴打唔食唔飲6年 升仙未？

最理想係用自己可承受既最低入門金額去玩，玩之前初步了解下，每次買賣由細金額玩起，樣樣了解下搵返個最適合自己既投資組合，你大可以覺得5成定期5成債最你認為最fit你既組合。賺得少姐，岩你你又滿足就夠啦。

我果啲會買名牌既女性友人全部都叫包包

不過宜啲唔關我事
名牌奢侈品對我係身外物
我比較鐘意投資/心靈滿足

30歲以上，建議唔係有錢人既女仔唔好再死慳死抵買名牌，講咩有價值係投資都哂氣，又唔會賣番出去

我想講既係，
一個人既自信心同埋價值，唔應該由身外物帶比你

搵錢係重要，因為要生活
但30歲唔應該再將自己既價值建基係名牌同整容上，
應該多啲向內、向心靈，尋找自己既價值。

語言呢樣野好容易俾人潛移默化到

所以我先會有想糾正人嘅心態

Btw巴打而家幾歲?

包包依名詞我係2000年頭睇漫畫嗰陣已經有，鮑鮑換包包

就黎三張
？

越黎越多負評，但哩啲好基本...

巴打，你比邊個太太包左？，每個月洗一萬回贈1萬比你。

囂張

事業=打工有眉目仲駛創業

十個創業九個執，當然都要睇下你係咪剩低果個堅持不放棄又有想法的人

三十歲代表你2成工作時間了，2成時間應該有個小測吧

守住良知 不被世界改變

當你24歲大學畢業開始做野都係輸4年

實係㗎
但識堅持會做得好嘅人都唔使上嚟seek advice
唔係「30歲應該要做到嘅事」
因為根本無咩邊個做到

唔用交通工具

有幾多冇仔

上黎幫到人揾到目標/提點下都係積福

屌閪
賭百家樂，一千蚊一鋪，賭一鋪
賭股票，十萬以上
渣車

發展到自己興趣專長
做到自己想做嘅嘢而唔洗擔心經濟狀況
可以搬出黎住雖然好燒錢

咁樣同身形都係問題黎嘅，有啲化左妝都冇得救你未見過姐

冇疫苗就變流感/等佢自己玩完，唔通成世都咁落去咩

睇下邊個笑到最後

被動有多100k

幾大本 利申 無錢

人工 除左基整開支都拎哂去投資

最緊要睇下老母面d post

買對家實無死。。

e. g : TSLA 睇跌結果尋晚倒升

召集大軍 討伐tsla呢隻奶共狗！！！！！

好心唔好開呢d post
愈睇愈愈覺得自己廢

做到的事: 上到太空 最好係離開到銀河系

做到的習慣: 早D瞓覺

做到的物件:

有心變唔怕遲，你廢會拖累我

50年之後應該可負擔了，想上要KEEP好個身體，至少比你上机

我22歲

呢個月先開始玩美股

由一開頭玩三萬 到入五萬 再到宜家入咗總共七萬本金玩，每一日著緊啲錢而吸收大量股票知識由一曉不通，到用到好多術語同朋友傾

希望有咁長命

BTW机你老母

春机楊柳

心態定真係搬唔到出黎

慶祝三十歲生日

1. 習慣寂寞
2. 明白生命係個循環有新生命出現老一輩就有人走
3. 獨立生活
4. 每個人都有自己既時間表唔好比較
5. 細個做咩都行自己先大左諗人地先
6. 諗到再補

如果老人痴呆邊個管到D錢
去銀行簽名拎錢都已經唔識了

起碼都要
我的美酒 跑車 相機 金錶 也講究
啦

30歲港股要1股不留
全力訓身nvda

匯豐有自主戶口/老人院

車 錶 相機 音響 PC 女 皮草 衫 酒

我發覺女唔係必要
溝通反而係必要

有老婆有仔女有車有樓有工人
但係人生已經過左三分一 大部分既野都定左落黎 玩幾多食幾多去幾多次旅行有數得計

可以去下一個問題

你呢世有冇白活?

修身
一人一個三十歲要做到的事/習慣/物件

治國
(每日必做)倡議綠色政治 永續解放人類

香港核心價值: 法抗社會取代法治社會